父權的議題，和「善良的男性」有關嗎？

【父權的議題，和「善良的男性」有關嗎？】
記得以前看書時，曾經看過一段話（原文忘記了，只擷取大意）：
「在有人為了爭取女性權益，而抨擊男性時，會有一派的男性覺得很委屈——明明自己一直都很尊重女性、從來沒做過任何仇女的行為，在身邊女性遭遇不平等對待時，他們也會傾聽、支持、同理，為何自己還得承受這些攻擊呢？因而覺得被冤枉了。」
「事實上，這些男性的確沒有做出仇女或不尊重女性的行為，他們本質上可能也是善良的好人。但這些所謂善良的男性，也並未積極地加入女性這一方，為她們抗爭、為她們發聲。」
「這些善良的男性，只是站在一個中立的位置，既不願意被歸類為那些受到攻擊的父權一方，另一方面，他們也不願意明確表態、為女性一方做出實質的作為，頂多只有在身邊女性遭遇不平等時，安慰她們、為她們抱不平一下罷了。」
「為什麼這些男性如此選擇？因為對他們而言，站在這個中立的位置，是最輕鬆的，他們即能繼續享有男性在父權社會中的種種特權與好處，不用冒著被男性方攻擊、成為男性陣營背叛者的風險，另一方面，他們也能贏得女性方的好感與信任。」
「對這些所謂善良的男性而言，在父權結構中維持現狀，才是最輕鬆、省力的方式。」
•••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••••
猶然記得，當初看到這段話時，有種完全被擊中的感覺，因為我當時就是這種自詡為「善良的男性」！覺得這些對男性的抨擊，都不干我的事，反正我又不是那種「臭直男」。
因此，我對敏感議題默不作聲，從來不明確表態，其實骨子裡，我是害怕，我害怕一旦選邊站了，我會承受異樣的眼光與批評。
然而，這些眼光與批評，正是在父權社會下，多數女性的日常。
我暗自下定決心，既然身為男性，我已經理所當然地享有了父權社會為我帶來的特權，那我理應使用我的權力，積極地做些什麼。
這便是為何我身為一位異男，卻開始試著寫女性的性議題以及女性權益相關文章的原因吧。
#附註：
寫這篇文章，並不是想要炫耀我自己多進步、多厲害，也不是想要攻擊任何人。我想要藉由這篇文章，邀請以前可能並不關心這些議題的「善良男性」（尤其是異男），一起加入這個行列。
爭取女權、為女性權益發聲、推翻父權的壓迫，非但不會損害到男性的利益，反之，這是在營造一個更平等、更自由的社會，讓無論男性、女性、任何性別認同的人們，都能自在做自己。

原文已被檢舉至下架

我唔記得我食到過乜男性特權

可能係有得入男廁屙尿掛

因為佢地已經係你生活一部分
唔察覺都正常
正如唔去過非洲貧民區生活唔會覺得落街有大家樂食係priviledge
平時你只會覺得係食垃圾

其實根本所有社會中既男人都係壓榨我地新時代女性既一份子
男人全部都係呢個父權社會制度入面既得利益者
社會中幾乎所有法例同規則都係幫助男性打壓現代女性既存在
男性係呢個社會入面 只要唔幫女性出聲 基本上就已經可以定義為壓榨女性

就好似見到個女人比男人強姦 你決定走左去 唔代表你係中立
而代表你係幫緊個男人強姦個女人
係呢個咁既垃圾父權社會入面 任何男人唔幫女人發聲
同對被強姦者視而不見一樣 只係助長緊呢個社會入面既父權主義者

所以我先話根本所有政府同公司高層都應該換成女性
咁先至會令到男女真正獲得平等

我明你講潛在利益
不過老實講 男性都有代價
由小學拎多兩本簿到抬多兩張枱
對比返真係冇Enjoy過

如果你係話體力勞動唔俾女做呢啲歧視
咁係唔係應該搵返老闆講
多個選擇權唔代表有乜值得要俾人bin嘅好處

如果女仔自己搬嘢
換黎既係一個人夜晚喺條街度行都好安全
被性侵犯機會去到零
同工同酬 無glass ceiling
著自己鍾意既衫唔會畀人話係雞
我諗好多女仔都唔介意做你講嗰啲唔enjoy嘅嘢

咁性侵犯呢啲又唔係我做
做乜bin埋我
我冇公正世界假說呢啲嘢㗎
又無Blame the victim
男性夠可以被性侵啦
單純世界就係充斥各種各樣歧視
學歷年齡性別高矮肥瘦
憑乜唔幫你出聲就係既得利益者幫兇
Attention唔係咁seek的

你無blame the victim 已經好過好多人 多謝你

講起出唔出聲，呢排連登都好興話歐美平權撚唔幫香港緬甸出聲佢地都係幫兇

仲講女權，out la 家陣興跨性別平權

邊度幫得咁多 自己都周身屎
不過的確班人時幫時唔幫
就算係平權範疇內

Really??

14巴港女果期你寫過咩的真知灼見出黎為受害男性發聲？ 拎出黎俾大家開下眼界。

你無發聲？ 即係你助長女性暴力發生啦屌你老母！

我以前都覺得自己做好本份就算，依家見到你地的咁既左癌擴散到周鳩圍都係係度污染環境，只要我仲有一口氣就唔會同你地的垃圾妥協。

認真講，會得罪人講定對唔住先，

正正係因為有呢種左癌睇法，所以先有so call「善良的男性」，又或者係叫做邏輯正常嘅人/唔想鳩埋一份嘅人

有啲嘢係要有對應能力嘅人先，「有能者居之」係，理論上係冇分男女嘅

Sorry 小弟冇正式返過工，如果現實係因為性別而放棄「有能者」，咁制度係應該要改，我都冇嘢講；

但係，如果要為所謂「平等」而要逼走有能力嘅人，咁平呢做乜先

駛乜同左癌講對唔住，左癌仲可以存在你地就要多謝果的仲肯浪費人生同你地講道理既好人。

左癌簡直係人類進化史上超越納粹共產黨同既污糟野。

算了我嚴重懷疑他嚟釣到嘅

其實我都覺原層主係假膠引戰狗
講到咁極端正常人都會覺得係摟屌多過推廣平權

個層主呢啲先係依家最“進步”嘅一批呀

唔好咩例如正如，舉返啲實質啲嘅例子ok？

女權主義 = on9

法律意義上既女權都還可接受, e.g. 人工
但意識形態既女權根本on9
「婆婆媽媽」都唔撚講得
根本係男人大量

第一，抱不平已經係發聲，如果個個都抱不平，就已經平咗權。

第二，我唔覺得有咩男性特權。

第三，佢所謂嘅男性陣營，反而係少數嗰邊，事實上喺香港，善良的男性係大多數，如果唔係佢成篇文點解針住善良的男性嚟講？純粹欺善怕惡？

第四，抱不平仲唔夠？洗唔洗做埋領袖帶領女性平權？

香港地講男女平等真係笑話
因為根本無唔平等
你舉一個女人被壓迫的例子
我可以舉到一個男人比人壓迫的例子
呢個善良的男性係大多數包括我
但問題係係香港加入女權運動根本無需要
如果我係非洲伊斯蘭國家就有

係呀呈分試俾發育早嘅女仔sm屈機，中學派位合埋一條隊俾女仔屈機咪係男性特權囉
好彩入到band 1嘅男仔喺男女校男女三七比係咪男性特權囉
我屌你老母死臭閪

男人出街唔會驚俾人打刧俾人開片？
男人唔會俾性侵？
同工不同酬一定係歧視而唔係有其他因素影響？
男人唔會俾人話m 記連登仔肥毒柒玩具撚？

女權撚：

男性有特權：你仆街，因為父權社會，所以係男人嘅錯。
女性有特權：你抵死，因為父權社會，所以係男人嘅錯。
男性受壓迫：你抵死，因為父權社會，所以係男人嘅錯。
女性受壓迫：屌你父母父權社會，所以係男人嘅錯。

男性討論男權問題：你收皮，你已經父權社會有特權。
男性討論女權問題：你收皮，你係父權撚，你唔會明。
女性討論男權問題：總之男人就係咁，係抵死，哎呀咁慘呀，你都應該加入女權打倒父權社會（但唔可以質疑女性特權）。
女性討論女權問題：我地要拉哂所有男人，變晒佢地做奴隸/下等人，自己變特權階級，set 唔同嘅 quotas,咁就可以解放女性，真正平權。

將剝削男性講為平等 你真係好嘢
尼位人士就係點解男性唔應該撐所謂女權嘅原因
唔排除有真心撐“平權”嘅女權份子
但係有人真心撐平權嘅時候
又有喱啲人打住“女權”實則女性至上嘅人不斷攻城掠地
而所謂自稱平權嘅真“女權”人士視而不見
更唔會為另一性別發聲

見到你我支持將女權列入精神病嘅一種

可中出即飛 為平等請切7

記得有單美國矽谷新聞做薪酬調查
原本以為女性會因為歧視而同工不同酬
結果係正確嘅
同一份工男性平均人工低啲
最後要調整番男性人工
其實部分國家一早已經平左權 而家去到矯旺過正而調番轉

和平太耐 台灣都開始被呢種左癌入侵
好彩隔離有中共定期負責警惕

原來三年前放個毒撚上黎笑既張芊穗，走左去做女權鬥士

#166 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

不如阿嵩山派弟子 #13505你解釋吓「毒撚」點樣唔係貶義先啦個post入面連女user都認為「毒撚」係貶義喎

用呢篇文嘅logic, 嗰啲理性平權嘅真女權人士可以話係善良嘅女性，冇特別針對男人，但對於啲想剝削男性嘅極端人士視而不見

女權撚真係麻煩

以前全世界係咪得港男有特權分隊?
其他地方有冇照顧埋未發育男仔需求 好似香港咁分隊考試

如果有人要求限制公司高層男女比例
咁入band 1以至入大學唔同工種甚至公司高中低層包括地盤嘅男女比例亦都應該要限制
做一半唔做一半只會令假平權嘅“女權”人士獲利 男性受害

咁港女有得受教育 唔使比嫁妝男方又係咪特權呀
明明非洲要女性割禮 港女唔使 特權嚟架喎

譚仔唔請男呀姐係咪歧視

push

冇正面會答問題
0/10

最後一段我覺得你係玩膠

你條賤種左癌又出左癌post污染連登

照喱個講法你班死左癌唔支持世界各地所有有關民主嘅示威=全部有罪，不配擁有民主

只有死亡可以終止你嘅privilege,建議你即刻自殺去阻止啲咁唔公平嘅事發生，每多一個左癌死，世界嘅差距就減少一啲

你班左癌仲唔身體力行去死，世界大同靠你地啦

真，支持得所謂女權嘅女人都甩皮甩骨

睇下jordan peterson d片啦。

你講嗰堆“壞處”男人都有
反而女人可以用呢啲理由獲得大量資源保護自己

女人先係真正特權份子
被歧視嘅係男人

女人升職已經有極大優勢
一男一女之間，老細一定揀女
女人之所以升唔到職只會係能力問題

有發聲咪一樣繼續俾人鬧
只不過轉咗個方向加入埋鬧人行列

簡單D講
唔支持女權就要落地獄!!!!!!!!!!!

女人已經有大量特權
我支持削女權

照你咁講 香港已經係由女人做特首
香港已無女權問題
Case close

男性有一種「特權」，就係講黃色笑話。個人愚見，好多男性會係有女性的場合講黃色笑話，逼其他女性聽，但好多女仔其實唔係咁舒服。

唔知仲以為而家香港可以告得入女人強姦男人
係呀 香港地法律嚟講
男人扯咗旗就係同意性交
陽具插入陰道先算強姦

所以一個女人質你食偉哥食到你扯
再主動騎上嚟
都係唔會告得入佢強姦
唔好話告得入 直頭連charge都冇得落
因為你扯咗旗
同埋係你碌鳩插入佢個閪

女人都可以講
男人聽到都會覺得唔舒服

真
有時啲女仔fd講完都唔知點應佢好

無錯，女人都可以講。但比較守舊的華人社會普遍睇男人女人講黃色笑話的觀點係唔同。

正常「善良男性」睇完呢啲左膠奇文應該會對女權開始反感
屌 做好左自己 連做得唔夠多 都開始俾左癌批鬥
我都唔明點解左癌覺得批鬥人可以幫助拉攏多啲人支持自己
繼續圍爐做永遠的小眾然後怪點解世人咁唔支持女權吧

你睇下班終成廢物咪又係屌票

所以係張芊穗個post入面，佢要力排眾議撐張芊穗，因為根本係同一類人不過一個仇男仇到出面，一個陰d陰d批評咁解，總之就係父權社會壓迫女性bla bla bla

不如咁講啦
平均而言男人係的確比較少受到social pressure嘅影響

不嬲都話香港堆左翼之不過係攞左翼思想嚟証明自己比其他人道德上更純粹

呢啲擺明唔係要平權，係要特權

不斷鼓吹女性仇恨男性，呢啲所謂女權仲恐怖過男權

所以父權有咩實質既權利

有畀人老屈嘅特權有J就係犯罪預備軍，無罪唔等於無做過

女人長期喺連登俾人叫做雞，咁已經夠啦

咁fb iG大把男比人叫毒撚/宅男喇

開post嗰個話毒撚唔係貶義添

樓主又又又又又獻世
喺度表演佢啲跳脫嘅邏輯

早晨

佢反駁 善良男性 既前題係:
男人理所當然咁享受父權利益。

咁即刻佢需要同時接受:
父權紅利不存在 (部分女性順應父權框架下得益，而呢種得益係男性無法享受。)
弱前題: 善良男性係處於一種壓迫女性既"男性"階級之內。

呢樣都夠女權去打架

幾時得閒分享下男人察覺唔到嘅生活一部份

推

完全係黃絲成日掛係口話中立即是幫胖虎的理論....

可能係有做兵嘅特權啦

快啲走，我幫你頂10秒

女性唔洗俾嫁妝之餘，男性仲有俾禮金嘅特權
喺日本2月14係女人同男仔表白3月14男方回應
喺香港就2、3月都係男仔氹女仔
做男人真係好撚爽呀屌你

我唔認為佢會返入嚟答你，張芊穗個post佢被人圍插之後都係深潛

咩post

人地係要所有舒服高薪厚職畀女人做，男人做奴隸咁先叫平等呀

樓主深潛咗

原來三年前放個毒撚上黎笑既張芊穗，走左去做女權鬥士

#166 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

尷尬

嗨，復活節了

復活未？

賈碧學

我喺其他post 見到樓豬
叫左佢回post了

好多都要長篇大論應
無咁好耐性同時間又唔係有錢收
你地去各大學gender堂sit堂啦

返咗嚟了

但仍然冇答過任何野

見到樓豬喺其他post講到頭頭是道
張牙舞爪 忍唔住推下

隔離post有人讀完gender都唔明你跳脫嘅思維喎 解釋下啦

因為女權已經走火入魔
唔發聲既男人唔係善良
而係認清班垃圾既真面目

哂左我一分鐘睇傻閪女拳文

仲以為講啲乜野 成篇廢話

想知邊個講😂

呢啲咪佢地要既平權

等讀完gender嘅樓主解答

嗨樓主

生係呢啲家庭我可唔可以去死

#340 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

解釋未

到底好似落樓食大家樂咁嘅 privilege 係咩

咁講喇
你有冇發覺有錢佬多過富婆好多
老細級多數係男人
你出夜街唔使擔心，但係啲女靚少少都要驚

你會唔會妒忌傷殘人士去海洋公園可以打尖

女人外表生得好 比男仲有privilege
善用性別優勢（左膠叫父權紅利）都有唔少著數位

世界只係不分性別地對醜人唔友善

咁請問左膠我駛唔駛為我生得好樣既privilege 贖罪或者我要去整返醜自己黎令你地平等啲

咁講啦
你講啲野得結果 唔洗做任何分析推論嘅
有錢佬數目多過有錢婆
就代表一般男性都有特權

咪玩啦 香港女尊男卑

有呢個結果
一係男人天生叻d
一係男人機會多d
一係男人天生努力d
一係男人普遍運氣好d
或者all of above

呢啲唔係privilege係乜

你就好似啲左膠見到黑人入大學比例低啲
就唔洗諗過程
直接跳去有系統性歧視一樣
完全無考慮其他因素例如文化 民族性感咁

*性格

監獄男多過女
乞衣又男多過女
照你logic女人一定有privilege

用男人vs女人contrast黑人vs其他種族
有乜嘢好比較

你唔同意我嘅論點，就直接指出有乜矛盾

呢個社會，一向能者居之。
女人衰極做下雞，賣下身體，冇人怪你。
男人冇本事做地盤就比人話冇出色，話人廢。好啦，人地叻，做到高層，又比你話係父權，攞左人地個位。公你贏，字我輸。女權又贏

係監獄界的確係
男女生理心理本來就唔同，有啲地方你着數啲，有另外地方佢着數啲都好平常

唔好淨係見到人哋好嘅地方，又唔睇吓其他人有乜嘢underprivileged

底嗰段你同翻啲女拳份子講啦

咁姐係有咩特權

其實都係想指出你見到一個結果
就直接件事歸因而無考慮過過程同其他因素

ON撚鳩

其實左膠可唔可以唔好撚再講性侵犯
咁呢個社會就係會有罪犯架啦 關性平咩事？
男人行出街夠有機會比gay強奸犯老強啦
支共咁撚多CCTV夠有殺人犯啦
重點係個社會有人執行法律（RIP 香港-2019）

同工同酬又係偽命題
就算係同職級、年資、title都會出現不同酬啦
而且左膠做數據個時就攞啲主要係男性嘅行業e.g. IT、建築，個statistic 本身就有bias
又唔見你話女model人工高過男model要平權？AV女優高薪過男優又要唔要平權呀？女性性工作者薪酬係咪要同男性性工作者比較？

屌你女人會比男人話係雞
男人唔會比人話係乸型咩？
毒撚夠比人歧視啦，人地鍾意對住二次元打J咪又比你話嘔心。根本你笑人時人笑鳩你，而家連基本言論自由都冇？

根本on撚鳩，永遠play the victim 去攞更多特權

男性侵女個案數字？
女性侵男個案數字？

度度都有罪犯，咁你又針對黑人

非強姦犯男性數字？ 強姦犯男性數字？
邊個針對黑人 係咪你

On9
生理結構問題
除非你結紮哂全個社會，否則冇人阻止到罪犯嘅出現
你講緊嘅野同「女人要嚟M，男人唔洗，所以唔公平」係冇撚分別

因應性別而放生罪犯就叫唔公平喇，例如印度，奸完你都唔查，但香港會咩？

利申冇針對黑人，但唔該你唔好錯誤引用數據

每個回覆都有條弱智默默負評
樓豬係咪你呀 有嘢你就講啦

早晨

第一，香港從法例上就冇預過女人性侵男人

第二，嗨樓主

生係呢啲家庭我可唔可以去死

#340 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

肯解釋男人如同落樓食大家樂咁生活化嘅privilege 係咩未

原來女人黎m 係等同男人要強姦，都係生理問題無得搞

屌你知唔知自己up緊乜
我係講緊生理結構上
女人強奸男人係需要安排e.g. 食藥
男人強奸女人只需要單方面衝動
呢一點導致數據上男姦女必然大於女姦男
但咁樣係咪就社會性別不平等？
唔係，因為係無社會狀態下e.g.大自然 都發生緊
人類社會結構並無深化呢件事
生理問題導致數據上必然存在
E.g. 奧運男子紀錄>女子紀錄又係唔係歧視？
而且呢件事（犯罪）可能發生≠社會鼓勵/容許發生

社會結構無關點解印度多啲其他國家少啲

我地比樓豬選擇性無視

我相信樓主係未睇到我地啫

我等緊樓主覆我

每次見到佢都會問

有冇數據分享下咩叫多咩叫少？

點為止多，點為止少？

你話印度多過其他國家

係quoue咩paper嘅data嚟support你個立場？

樓主未睇到你個reply

一齊等下佢reply

又上水啦？ 臭閪

有料

reply咗5分鐘就收到一粒負評

樓主做乜不推文嘅？

達則兼濟天下

有道理嘅嘢點解唔大力啲

推而廣之

畀多啲人睇？

代你推下個po

幫你推

樓主咁樣解釋一般男性點享受父權同引戰無分別
講性侵更加痴鳩線 有人強姦已經唔係文化問題啦 好似印度咁姦完再迫害個受害人或者放生個犯先係社會文化嘅問題 其實想推廣平權不如講下父權依個文化點樣同時影響緊男女雙方

而家父權社會定型哂男女角色 對男女都有唔同限制同義務 女人個part你講左 但係男人都唔係好enjoy依個文化 例如鍾意做家庭主夫都承受好大社會壓力 再退一步講 男性自殺率高女性咁多都證明到男人都唔係好鍾意自己係現存社會文化下個角色啦
結講係 男女都唔可以好自由咁做自己想做嘅野 父權絕對係一個要解決嘅問題

所以話 其實連好多男人都唔太鍾意父權 但係解決父權唔係為女性出聲就解決到 而係要努力消除兩性係社會已經定型左好幾百年嘅既定角色 唔單止要宣傳女人可以選擇 亦都要鼓勵男人都有選擇自由

利申由細到大都係左派

推咗我就要逐個回
但我無咩時間
我多數po完就算
你地自己單機啦

岩呀

想知你回嘅準則係咩

冇咩時間點解又會回啲唔回啲嘅？

想聽下讀gender嘅樓主點解會認同樓上

啱嘅意思係邊個位啱？

邊個位合乎你所講嘅嘢？

呢篇文又有冇咩係唔合乎你立場？

想學嘢

緣份唔使勉強

係囉
樓主明明屌緊男人都係潛在強姦犯

剩係揀人應囉 臭閪

幫karen推下個po

又話強姦唔係社會文化問題
咁咪學樓上講生理結構問題囉
然後話男人較傾向強姦又嬲豬
樓上都係咁講架啦 你又唔鬧佢

買定一邊未

岩啊
咁點解依家女仔 一邊話要打破父權界限 一邊又LAM 父權紅利 LAM到索索聲
而你就最先挑出一般男性對女性既潛在威脅 同固有既利益 但完全無視上面個位巴打講出 父權社會、性別定型下本身都對男性構成既壓力

雖然你開POST唔講 唔可以話 等於你支持呢種騎劫女權既女人

的確世事無咁完美 但就算打破父權要「階段性進行」

有乜理由 係擴大左女人既本身無既權利 同扣返男性原有權利 咁樣先將兩性推向極端 女人一邊LAM紅利 一邊減義務 男仔要繼續承擔父權中既壓力 再增加消除佢性別定型下佢要負既義務
咁樣迫死D男仔先 然後要佢地/佢地後代理性 認同女權主義?
得既，搵一批男性由細洗佢地腦社會係咁樣運作先?

就好似試下叫女人支持女權 但0係未達成完全地打破性別定型前 就要佢做煮飯婆得黎仲要搵錢供樓 咁樣黎推廣女權 你估佢地BUY唔BUY 肯唔肯咁做?

我絕對支持打破性別定型 但係完全唔認同依家社會上推動個進程

更甚者 有D男仔只係口講女權黎取悅一D女性; 又或者女人純粹咁借打破性別定型去消除佢本身唔想承擔既家庭責任 只係旨在公我贏 字你輸 對平權之路 毫無寸進之餘 仲加劇兩性衝突

你真係弱智唔係扮架喎
你要睇嘅唔係
男奸女 > 女奸男
而係睇
強奸案>全球平均值幾多
因為罪犯係每個社會都必然存在
但歧視與否係講緊社會有冇鼓勵/容許呢啲針對某性別嘅罪行，而呢件事亦唔單止發生係女人身上

印度社會暗地裏默許強奸案發生，例如警察唔查、法官叫被害人嫁比施暴者，呢種就係性別歧視，但係香港，冇。

但香港有冇性別歧視？有，一般發生係男性作為家暴被害者身上面，社會普遍不相信男性嘅供詞、不認真去搵出真相，呢種就係性別歧視。

我淨係見到你尼段說話又地圖炮咁打男人都係潛在強姦犯
唔屌9你都唔得啦

樓豬 = 青山派女拳張芊穗教徒

女拳西張芊穗係貓group貼露體相慘被杜汶澤秒殺

該派別主張所有男人都有原罪

你條食屎狗（嗱冇性別歧視）咁樣仲唔係性別定型同歧視？

我都唔明樓主pin 乜柒
可能佢淨係同意男人都應該撐女權嗰句

叫你地解釋點解男姦女多啲
你地就話好正常 生理構造係咁
我講返同一樣嘢和應你地又係我性別定型

性侵要blame the victim嗰陣就話男人天性係咁 點解唔保護自己
到victim話男人好危險就咬返你歧視

同一樣野係你地先講得，fragile到爆
所以我先無耐性應

你邊度唔同意？你指教下佢囉

同風險評估有關，財不可露眼，你拎住好多錢係街都會特別小心。

公共浴室男人都唔會彎身執番梘。

防人之心不可無，男女通用。

所以其實你並唔係追求緊性別平等
只係因為覺得女人喺現時社會係victim
所以提出另一套論說黎歧視男性
正如你提倡男性就係潛在強姦犯

你又知我一定反對？
我想話其實你又唔係支持男女平等
點解要pin一段（起碼比起你）支持男女平等嘅文章

我唔支持係你地演繹姐

順便回埋我另一個留言啦

唔關事,黑人罪案率高啲係咪代表可以prejudice against 黑人？係咪可以話黑人都係潛在罪犯？

同樣地, statistically 男姦女多係咪代表你嘅bigotry 係合理呢？

另外我中意叫你食屎狗係我freedom of speech, 係擺撚到明唔尊重你個人

sor 所以你唔係食屎狗

係hypocritical 食屎狗

同意
正如我只係覺得樓主係人渣
並唔認為女性都係潛在人渣
否則就好似樓主咁有性別歧視

咁你真係雞吖嘛

咁呢個係性別定型啫
關父權咩事？
而家對呢樣野比過去開通咗好多
男想做女仔野 女仔想男仔野
完全無問題
女權完全係偽命題 單純係自助餐
忽略自己係社會中既義務

講邏輯就係父權既特點

講真 啱你老母臭雞咩
人地既意見同你一開始講既就唔同
次次啲女權撚開頭大大聲
之後又扮返女人退後一步扮可憐博同情

難得一見咁清醒，希望喺啲羞辱黑人post度見到你

同埋某種族傾向作惡只係班右膠認為係天性，我係不可知傾向唔認係，無數據同實證下bigotry咪racist

但男姦女你地自己都認係天性同statically係多，我都係和應返你地

兩樣野性質唔同

同埋我好似淨係話過女仔出夜街返屋企要擔驚受怕，男人潛在性罪犯係樓上塞落我把口度

除左唔認同我嗰句 其他都岩
不嬲都講緊父權壓迫男
扮你條毛

我話你食屎狗係因為你guilty until proven innocent, 你呢啲identity politics食屎狗 最撚中意用identity label 人 嚟合理化prejudice

你啲identity politics 先係至撚sexist，至撚racist

老馮咩
太低質唔回
有啲論點就揀黎回下
I don’t have much time for this

係啦係啦啲監獄啲強姦犯全部innocent
你最innocent

所以話我叫你食屎狗叫得啱
就估撚到你呢啲食屎狗最撚中意兩極化然後搞對立

你條食屎狗對乜撚嘢事情都冇幫助

樓主人格分裂
選擇性回覆
係垃圾中既垃圾

唔駛回我,費事浪費你寶貴既時間

我po完篇文都無乜出過聲
我回post無粗口無盛 以事論事
個個走埋黎鬧咩臭雞弱智食屎狗
然後我先係分化對立

ok 你繼續話全世界男人強姦犯
連登仔繼續屌你臭雞

我就繼續話你食屎狗
win win

由連登一開始話所有女人係雞、日日對啲女仔評頭品足無人出過聲 個對立一早已經喺度
關我撚事

Ok 泥漿摔角，you do you

香港女性地位已經算係高既地方之一
唔需要再爭取啲咩了
樓主應該去中東非洲
或者近近地去大陸爭取就可以了

香港男人家暴個避難所用豬場改成
香港男人

父權規訓其中一樣產物就係有毒男子氣慨（toxic masculinity)，man up咗嘅人點敢同人講畀老婆恰，不嬲都話男人都好慘豬 受父權所害，不過由我講出黎樓上啲人又會解讀做我好憎男人想男人死

啱啱由頭到尾睇完個post一次
我從來無講過全世界男人強姦犯，連意思接近都無
我只係問過男性侵女係咪多過女性侵男
你地係咁有自信咁有道理就唔使極端化對家 老屈 謾罵啦

不過係正常發揮嚟嘅

如果女仔自己搬嘢 換黎既係一個人夜晚喺條街度行都好安全
被性侵犯機會去到零
同工同酬 無glass ceiling
著自己鍾意既衫唔會畀人話係雞
我諗好多女仔都唔介意做你講嗰啲唔enjoy嘅嘢

紅字係治安問題
性侵犯係一種罪行而唔係所謂父權紅利
你針對嘅應該係罪犯 而唔係其他男性 要我為此感到guilty 除非我係強姦犯或者係共犯
再者性侵犯受害者亦唔只女性 所以性侵犯絕對唔係父權紅利

而你喺其他回覆 人地回覆你嗰陣
就只係話男性強姦女性較多（合理化自己標籤男性）
屈人將“女人會黎m”等同“覺得強姦合理”
又屈人覺得監獄啲強姦犯好無辜

以上種種都令我覺得你係針對緊所有男性
想標籤男性係潛在性侵犯者

又話

所以我都覺得男性好慘
但從來都唔見女權份子就尼啲不公為男性發聲 惶論為男性提出實際幫助
喂又話女權=平權？

女性組織只會只女性既不公發聲
女性優勢視而不見
自助餐

臨訓再推下先 講甩左你屈埋人歧視黑人
你係咁又道理就唔洗極端化 老屈啦
不過喱啲係女拳撚正常發揮嚟

香港年年風化案都仲千幾單
日日都有 機會點樣唔係零

性侵犯十單有無一單係男受害人？
性侵男受害人又多數係男

然後你想人講呢件事可以完成擺脫性別角度根本無可能，一係就偽理性，明明某性別犯多啲係都要扮睇唔到要各打五十大板，講到兩邊一樣咁衰

齋提事實你都可以話係抹黑男性

我成日都講toxic masculinity 日日掛喺口邊咁滯
其實香港邊有女權勢力 黎黎去去咪又係嗰幾個kol
連登更加無 一路都係我講之嘛
就算有人有講父權點壓迫男性根本細聲到唔會聽到

至於外國 有外國大brand吉列出廣告講男人唔需要時刻保持男子氣慨，咪又係畀人屌

呢個有建設性 會改善

好過話男人好慘 但又堅持無性別定型 社會咁運作無問題 父權規訓無問題

好過話男人好慘 但又堅持無性別定型 社會咁運作無問題 父權規訓無問題
你真係有病 又想老屈

紅字係我中心思想所反對
反女權就係覺得父權社會無唔妥, 唔係咩呀?
你覺得父權有問題既話你已經係意義上女性主義者like it or not

你連單一個回覆都揀黎回㗎喎
係你話性侵犯係父權紅利㗎喎

男性犯謀殺案較高 咁你會唔會話男性殺人係 父權紅利？
仲有照你個logic 咁歧視黑人忽現變得好合理 因為黑人犯罪率確實較高
乜原來你先係歧視黑人

我一向支持平權
而我唔認同你口中嘅女權運動係平權

成日我話乜乜乜但我根本無講過
性侵犯係父權紅利意思想已經解唔通 我點樣講過呀?
父權紅利係女性喺父權制度下既利益
被性侵點會係利益呀?

話男人性罪犯較多我有無話要歧視男性係合理呀?
我知, 我實有講過
我有講過要殺晒男人添
不過係你塞落我口度姐

香港有咩父權?
女權明顯強好多
男係女面前抬唔起頭就有,做兵

OK呀 正如好多人唔同意某民主派人士行動係合乎民主
民主運動係點發展可以係多樣
但民主價值個定義得一個

我提倡既係女性主義, 唔代表所有女權運動都要覺得無問題

sbt

女拳教所謂嘅“父權紅利”對像亦包括男性
你話對女性性侵犯係父權紅利
針對嘅對像當然係你口中父權社會（現代社會）嘅男性

紅字quote仲想反口

打著平權嘅旗號 做出相反嘅行為
to male benefit: all talk no action
對平權： sounds good 做嘅野啱啱相反

的確父權制度係有利性犯罪
視女性身體為生育而設 唔重視身體私有權同consent
更容易放過性罪犯
係咪紅利呢樣就up to your personal judgement啦
你係強姦犯咪覺得係紅利囉

你唔去北韓講民主

根本冇可能做到男女平等
性交嗰陣男方註定係攻擊型，女方係被動型
淨係呢點已經平等唔到

你鬧囉
你越嬲越證明撼動到既得利益

你掉轉左嚟講 覺得係紅利嗰個係你
而我一直屌緊你喱點
你當男性係性罪犯 咪覺得係父權紅利囉
quote埋比你睇仲想話人老屈

唔係紅利,
上面任何你覺得可以推到我話係紅利既都係你錯誤解讀,
完

唔係女權保護得很好既地方先多女權
而係先進社會容許異見既時候多啲人出黎爭取埋未有既權益好正常
無社會係完美 even 英美

頭先話屈你 而你到依家勢色唔對先黎話錯誤解讀
講起屈 你喺喱個post點樣屈其他巴絲我全部看在眼內 我亦唔介意幫你整理

喱啲真係女拳嘅正常操作

Emma Watson又溝唔到仔
荷里活啲女星又溝唔到仔

不嬲認同大部分香港女仔都無咩性平權意識
識親都唔係好上連登 唔會見到嗰啲女人係雞post

錯誤解讀咪即係屈
不過係理解能力令你無意識地屈左我

齋講詞義「屈」可以係無中生有
「錯誤解讀」就必然有一定基礎
你都係見勢色唔對 想反口者
人不要臉 天下無敵

你鍾意啦
你是對的

性别平等, nice
打拳？
請縮返_ _ _ _ _ _ _

頭兩樣關我撚事？
而家講一般男性

我雖然係支持女權嘅直男 但我覺得呢篇好似有啲偏激

Like how? Could you elaborate?

將係性別議題上推到太極端 講到非黑即白，事實上而家唔係講緊喺條街見到有人推阿婆出馬路咁明顯嘅是非情境

所謂父權係一件雖然好大但又好難發現嘅事，我認為大部分人只係冇立場而唔係中立，因為根本就意識唔到發生咩事

你講善良的男性 當然有啦 可能你目標觀眾只係果啲冇發聲嘅中立人士
但我感覺篇文係講緊所有冇支持女權（唔係反對）嘅男性

民主進程有鬥黃
青山派女拳有鬥女權

你無上前線？你唔係真黃絲！

你知到有流出分享group 但你無入去鬧佢地？你唔係真係善良男性！

鬥女權呀
鬥到同路人俾你屌走晒
再成班rad fem圍爐 嗚嗚 點解咁少男人支持女權

你地青山派女拳個approach 好有用啊

On9

咁佢其實臨尾個訴求都好卑微
就係邀請所有善良男性加入性別友善行列
無話唔支持就係仆街

未意識到發生咩事真係好啱
Thanks for sharing☺️

共勉之